<Document>
  # Предвестник Пустоты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithHarbinger" Caption=""/>
  </Box>

  Предвестник Пустоты специализируется на призыве и контроле мёртвых или потусторонних существ. Как Предвестник, вы призываете миньонов, чтобы они делали грязную работу за вас.
  Ваша сила исходит от существ, которых вы поднимаете, и хаоса, который они распространяют, так что поднимайте хаос и спускайте собак войны.

  # Призыв

  Ваши основные инструменты вращаются вокруг призыва миньонов. Эти миньоны варьируются от хрупких скелетных слуг до ужасающих ревенантов, и они являются вашим основным способом давления на экипаж, пока вы остаётесь в безопасности.

  ## Поднять скелет

  - Приказывает скелету внутри трупа отделиться и присоединиться к вашей армии.
  - Работает только на полностью разложившихся трупах или, как забавная альтернатива, в шкафчиках. Скелет из шкафчика ещё слабее, чем и без того слабый поднятый скелет. Однако оба они наносят серьёзный урон.
  - Лучше использовать сразу после поглощения трупа, чтобы максимизировать получение WP и вашу армию нежити.

  ## Создать портал Пустоты

  - Открывает круг призыва, который периодически создаёт порталы из Пустоты с существами внутри них.
  - Порталы появляются в нескольких плитках от круга в случайных местах.
  - Круг призыва становится сильнее, чем дольше он существует, получая доступ к гораздо более мощным существам.
  - В круге может находиться только до 10 миньонов в любой момент времени, поэтому лучше использовать его в месте, где ваши миньоны будут часто умирать, чтобы их можно было призвать снова.
  - Сам ритуальный круг чрезвычайно хрупкий, не размещайте его в слишком очевидном месте.
  - У вас может быть только один активный ритуальный круг.

  Сила медленно растёт со временем, начиная с 10 очков и увеличиваясь на 5. Время и размещение имеют ключевое значение.
  Ритуальный круг имеет дополнительное преимущество — увеличивает вашу регенерацию WP, пока вы находитесь рядом с ним.

  ## Призвать существо Пустоты

  Позволяет призвать одного из трёх продвинутых миньонов из Пустоты с уникальными способностями. Призыв будет хрупким коконом, который можно уничтожить, чтобы предотвратить его появление, поэтому используйте это в скрытом месте.

  [textlink="Узнайте о навыках каждого призыва Пустоты:" link="VoidSummons"]

  Кокон будет ролью призрака, и тот, кто возьмёт эту роль, будет выбирать, в какое существо Пустоты превратиться. Все они будут полезны вам, каждый со своими сильными и слабыми сторонами.

  ## Поднять ревенанта

  Овладейте относительно свежим трупом, взяв контроль над ним и получив чрезвычайно мощные способности и повышенную регенерацию WP.

  [textlink="У ревенанта есть свой набор навыков и механик." link="Revenant"]

  ## Общие советы

  ### Ваш портал Пустоты

  Размещайте портал с умом. Размещение его в местах с высоким трафиком может позволить вашим миньонам быстрее подавить экипаж.

  Ваши миньоны в целом чрезвычайно хрупкие. Они могут нанести серьёзный урон неподготовленному экипажу, но даже как только охрана доберётся до арсенала, большинство из них не имеют шансов. Используйте свои призывы, чтобы захватить больше тел, а не пытаться захватить станцию.

  Стать ревенантом чрезвычайно дорого, но вы будете неудержимой машиной для убийства в течение короткого времени вашего владения. Накопите много WP перед использованием, так как активация этого навыка уже сама по себе дорога.

  Ваша конечная цель всегда должна заключаться в том, чтобы использовать другие навыки для накопления силы, чтобы стать ревенантом.


  [textlink="Назад к Эволюциям Призрака" link="Wraiths"]
</Document>
