<Document>
  # Чумоносец
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  Чумоносец — это путь, сосредоточенный на проклятиях, болезнях и грязи. Большинство ваших способностей связаны с наложением дебаффов на одного из этих ничего не подозревающих членов экипажа, а затем, когда время подойдёт и их душа созреет, взысканием вашей платы.

  # Проклятия

  Чумоносец имеет доступ к четырём базовым проклятиям и одному, финальному проклятию, которое правит ими всеми.

  ## Слепота

  - Медленно повреждает зрение поражённого, пока он не становится полностью слепым.

  ## Кровь

  - Заставляет их кашлять кровью, иногда немного, иногда много. В основном просто раздражение, но может стать серьёзным, если оставить без лечения.
  - В идеальном мире это также применяло бы Гемофилию к цели, заставляя их кровоточить дольше. Однако это ещё не реализовано.

  ## Ослабление

  - Это проклятие имеет несколько эффектов, таких как истощение выносливости поражённого или заставление их чувствовать сонливость и вынуждая их внезапно заснуть.

  ## Гниение

  - Заставляет поражённого случайно рвать и кашлять повсюду. Отлично подходит для распространения болезней.
  - Полностью предотвращает возможность есть. В сочетании с тем фактом, что они медленно изрыгают всё содержимое своего желудка, это в конечном итоге оставит их голодающими, неспособными что-либо сделать с этим.

  ## Смерть

  - Последнее из проклятий. Может быть применено только после того, как все четыре других проклятия были применены на одном и том же человеке.
  - После применения у цели остаётся меньше минуты жизни. Они услышат ужасную песню, означающую, что их конец близок.
  - В течение этого времени они начнут испытывать несколько эффектов, таких как падение на землю или дрожь.
  - Это проклятие наносит урон, который нарастает со временем. Оно начинается с малого, но достаточно быстро становится настолько смертельным, что никакое лекарство в мире не может помочь им выжить.
  - Как только они умирают, их труп расчленяется, и вы навсегда получаете повышенную регенерацию WP. Это считается так, как если бы вы поглотили их труп.

  Обратите внимание, что если используется одно проклятие, все остальные проклятия уходят в перезарядку. Так что есть предел тому, как быстро вы можете пожинать чью-то душу.
  Также важно упомянуть, что Капеллан может [color=red]очистить все ваши проклятия своей библией, используя её на поражённом[/color], так что не ожидайте, что это будет легко.

  ## Осквернение

  Это служит для наполнения какого-либо напитка или для загрязнения еды химикатом на ваш выбор (это всегда яд). Сначала используйте действие на себе, чтобы выбрать реагент, затем используйте его снова на еде/напитке, чтобы осквернить его.

  ## Призвать Чумную Крысу

  Создаёт больную крысу на вашей позиции — роль призрака, которую может занять кто-то другой. Больная крыса может поедать мусор, чтобы вырасти в более крупную форму, получая новые способности в процессе. Она начинается очень слабой, но когда полностью вырастает, может стать настоящей головной болью.

  ## Создать Гнилого Халка

  Использует окружающую грязь, чтобы призвать массу грязи и разложения, которая атакует ближайших членов экипажа и взрывается при смерти. Попробуйте использовать это действие в утилизации или рядом с большим количеством мусора, если можете найти что-то подобное.
  Если вам удастся найти кучу из более чем 30 предметов мусора, это создаст гораздо более сильную версию гнилого халка.

  # Болен! Но как мне лучше действовать в этом?

  ## Общие советы

  Требуется некоторое время, чтобы применить все четыре проклятия на ком-то. И более того, у них всё ещё есть целая минута, прежде чем проклятие смерти покончит с ними. Попробуйте использовать свои проклятия на целях, которые находятся далеко от капеллана, чтобы уменьшить шансы того, что они потратят все ваши усилия впустую.

  Используйте такие действия, как «Овладеть объектом» или «Напугать», чтобы создать больше мусора, разбивая окна или лампочки. Это позволит вам призывать более сильных гнилых халков и даже может помочь больным крысам быстрее эволюционировать.

  Осквернение оставляет очень характерный вкус во рту того, кто ест загрязнённую еду. Вы можете использовать это, чтобы обвинить шеф-повара или бармена в попытке кого-то отравить.

  [textlink="Назад к Эволюциям Призрака" link="Wraiths"]
</Document>
