<Document>
  # Ревенант

  Ревенант — это управляемый телекинетически труп, используемый Предвестником для временного получения физического тела. Это ваша пиковая форма — короткий всплеск сокрушительной силы, который позволяет вам превратить станцию в зону бедствия.

  Как только вы овладеваете трупом, вы теряете доступ к своим обычным способностям призрака и вместо этого получаете ограниченный, но гораздо более разрушительный арсенал. Вы регенерируете WP быстрее, но ваше здоровье постоянно уменьшается и не может быть восстановлено. Когда ваше время истекает, тело рассыпается в дым, и ваш дух возвращается в пустоту.

  Ревенанты визуально отличаются — их окружает тёмная, клубящаяся аура. Когда один появляется, станция знает, что произошло что-то ужасное.

  ## Толчок

  - Отталкивает выбранную жертву или объект телекинетической силой.
  - Наносит урон, если цель ударяется о стену или другой объект.
  - Полезно для сбрасывания врагов в опасности или освобождения места в тесных зонах.

  ## Массовая команда

  - Запускает каждый nearby свободный объект в цель одновременно. Это в основном базовое действие команды, но на стероидах.
  - Опустошительно в загромождённых комнатах, таких как грузовой отсек или химическая лаборатория. Чем больше острых предметов рядом, тем лучше.

  ## Ударная волна

  - Высвобождает массивный всплеск телекинетической энергии, который сбивает всех с ног, разбивает окна и срывает плиты с полов и стен.
  - Может использоваться для отключения целых комнат, прорыва зон или быстрого побега.

  ## Прикосновение зла

  - Временно усиливает ваши физические атаки.
  - Ваши удары наносят огромный урон и отправляют цели летать через комнату.

  ## Сокрушение

  - Фокусирует всю вашу телекинетическую мощь на одной цели, медленно перемалывая её.
  - Наносит огромный урон от грубой силы со временем, пока цель не взрывается на куски.
  - Эффект заканчивается, если вы теряете линию видимости или вас прерывают.
  - Чрезвычайно дорого в использовании, так что убедитесь, что вы не тратите его впустую.

  ### Общие советы

  Форма ревенанта временна, используйте каждую секунду. Вы здесь не для того, чтобы выжить; вы здесь, чтобы опустошать.

  Используйте Ударную волну сначала, чтобы рассеять и разоружить экипаж, затем добивайте выживших с помощью Прикосновения зла или Сокрушения.

  Толчок и Массовая команда могут использоваться для расчистки баррикад или бросания предметов в бегущих членов экипажа.

  Хотя ревенант имеет доступ к устрашающим навыкам, сосуд всё ещё смертен. Не ожидайте, что просто выдержите кучу пуль без причины и выберетесь живым.

  Помните: как только вы умираете, вы возвращаетесь к своей форме призрака. Не тратьте время на попытки отступить, просто идите до конца.

  [textlink="Назад к Предвестнику Пустоты" link="Harbinger"]
</Document>
