<Document>
  # Призывы Пустоты

  Призывы Пустоты — это особые миньоны, призываемые Призраком с навыками, которые могут пристыдить даже крепких членов экипажа. Сражаться с одним в одиночку обычно никогда не рекомендуется.
  Хотя они не полностью предназначены для того, чтобы быть машинами для убийства сами по себе, вместе с Призраком и их меньшими миньонами призыв Пустоты может легко стать большой головной болью.

  # Командир Скелетов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  Танковая основа вашей армии, командиры скелетов могут держать линию и усиливать nearby миньонов.

  ## Навыки

  Не ожидайте, что сделаете много сами членам экипажа. Ваши действия в основном полагаются на отправку других делать работу за вас.

  ### Боевой клич

  - Усиливает всех окружающих союзных существ, давая им временный буст в бою.

  Лучше всего использовать, когда несколько призывов сгруппированы вместе, чтобы максимизировать влияние вашей армии.

  ### Призвать меньшего скелета

  - Призывает одного меньшего скелета, чтобы помочь вам в том, что вы делаете. Скелет безрассуден, и его обычно следует использовать прямо перед схваткой.
  - У меньшего скелета не много здоровья, но они могут нанести большой урон, когда усилены.

  # Щупальцевое Чудовище
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

  Быстрое, дальнее и непредсказуемое. Эти чудовища превосходно контролируют пространство и похищают цели, чтобы обеспечить лёгкое убийство для Призрака.
  Их ближние атаки, хотя и чрезвычайно слабы по урону, быстро вызывают нокаут цели.

  ## Навыки

  У вас есть идеальный набор инструментов для похищения.

  ### Крюк щупальца

  - Запустите щупальце в цель и притащите её к чудовищу.
  - Хотя цель может попытаться убежать от крюка, он всегда, неизбежно, притащит их к чудовищу.

  ### Перемещение

  - Сожмите своё тело, чтобы проскользнуть через двери, отменить оглушения и сбежать от атак.
  - Предотвращает использование других навыков во время использования этого навыка, поэтому в целом предназначено только для уклонения, а не для атаки.

  ### Удар

  - Оглушите цель, заставьте её кровоточить и нанесите значительный урон.
  - Лучше всего использовать вместе с крюком щупальца. Как только цель окажется в пределах досягаемости, ударьте её и утащите в обслуживание, чтобы её больше никогда не видели.

  # Пёс Пустоты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Скрытный, быстрый и смертоносный в ближнем бою. Псы Пустоты идеальны для атак типа «ударил-бежал» и нарушений.
  Единственный миньон от Призрака, способный к спринту.

  ## Навыки

  Ваши действия сосредоточены вокруг того, чтобы заставать людей врасплох.

  ### Маскировка

  - Становитесь частично невидимым и трудным для обнаружения.
  - Длится недолго, но хорошо для подкрадывания к целям.
  - Может использоваться для отступления в тени.

  ### Рывок

  - Прыгните вперёд, сбивая с ног первого человека на вашем пути и оглушая в большом радиусе вокруг места, где вы приземляетесь.
  - Имеет длительную перезарядку, поэтому используйте его, чтобы обеспечить убийства или сбежать из опасных ситуаций.

  ### Общие советы

  Командиры скелетов способны поглотить много выстрелов, но их действие усиления довольно бесценно для других миньонов. Мудро выберите, хотите ли вы танковать за них или оставаться сзади, усиливая их из задних рядов.

  Щупальцевые чудовища превосходно отбирают цели издалека и убивают их, пока они неспособны сопротивляться. Как только дело сделано, позовите Призрака, чтобы поглотить труп, и повторяйте.

  Псы Пустоты — ваши мобильные убийцы, но не очень танковые. Хотя ваше оглушение чрезвычайно мощное, оно может оставить вас прямо в логове льва, если вы не подготовлены.

  Всегда учитывайте позиционирование и время. Призывы могут быть хрупкими и быстро умирать, если их не поддержать.

  Призрак должен стремиться комбинировать миньонов с порталами, чтобы поддерживать постоянное давление и вызывать массовую смерть.

  [textlink="Назад к Предвестнику Пустоты" link="Harbinger"]
</Document>
