<Document>
  # Призрак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  В то время как большинство других ролей антагонистов существуют, чтобы заставить вас бояться какого-то маньяка с огнетушителем, который придёт за вами,
  Призрак существует, чтобы заставить вас бояться саму станцию.

  Имея достаточно времени и трупов (а учитывая, что они почти всегда появляются с другими антагонистами, трупы будут), они могут превратиться из неудобства в ужасающего убийственного джаггернаута.

  У них есть свои недостатки, однако, и хитрый шеф-повар с солью может быть гораздо более опасен для призрака, чем армия суперкопов, вооружённых до зубов.

  ## Я появился как Призрак, и что теперь?

  Прежде всего, призраки — это призраки. Их не могут видеть живые, если они не проявились, они могут слышать всё на станции, они могут говорить с обычными призраками и видеть их, летать сквозь стены и всё такое.
  Они также могут использовать свои способности, будучи бестелесными, и фактически неуязвимы в этом состоянии.

  Когда призраки используют способность «Одержимость», они проявляются в физической форме примерно на минуту, становясь способными получать урон и даже быть убитыми.

  Однако, если призрак убит, будучи проявленным, он не обязательно мёртв. Призраки могут пережить изгнание из физической формы один раз — второй раз убивает их навсегда.
  Более того, есть нюансы: при изгнании они теряют все свои накопленные WP и, что гораздо более калечит, любые бонусы регенерации WP от «Поглощения трупа». Утешительный приз в том, что перезарядка «Поглощения трупа» также сбрасывается.

  Призраки также могут перемещать предметы, перетаскивая их.

  ## Очки Призрака

  Способности призраков работают от творчески названных Очков Призрака, или WP, ресурса, который пассивно увеличивается со временем. Скорость регенерации может быть постоянно увеличена поглощением трупов или временно увеличена использованием «Одержимости» рядом с толпой или овладением Ревенантом.
  Нет верхнего предела накопленных очков или скорости регенерации, но изгнание сбрасывает и то, и другое.

  ### Хорошо, это всё хорошо, но как мне этим пользоваться?

  В начале вы довольно слабы. Не обязательно в буквальном смысле, но без WP (Очков Призрака!)
  вы не можете использовать большинство своих навыков, чтобы причинить реальный вред. Ваши две самые важные способности:

  ### Одержимость

  - Делает вас телесным, позволяя другим видеть вас. Хотя это делает вас уязвимым для атак, это также увеличивает скорость, с которой вы получаете WP, в зависимости от количества свидетелей вашего жуткого присутствия.
  - Некоторые действия могут использоваться только в телесной форме, так что это ваш способ делать это.

  ### Поглотить труп

  - Поглощает труп (пока он не гниёт), давая вам немного дополнительной регенерации WP навсегда, а также приличный кусок WP в процессе.
  - Как только это действие использовано, оно заставит цель гнить и создаст немного неприятного чёрного дыма, так что это не особенно тонко.
  - Будьте предупреждены! Если вы попытаетесь поглотить труп, в котором есть хотя бы 25 единиц Формальдегида, хотя химикат будет удалён в процессе, вы получите серьёзный урон! Избегайте нацеливания на трупы в морге, которые могли быть инъектированы этим бальзамирующим химикатом.

  Это ваша основа. Как только вы поглотите достаточно трупов, вам будет позволено...

  ## Эволюционировать

  Помимо базовой формы призрака, три уникальных пути доступны в виде способности в его оригинальном наборе сил. Каждый имеет свой собственный набор способностей, предоставляемых поверх базового призрака, позволяя различные стили игры. Различные формы также имеют свои собственные слабости, соответствующие их индивидуальным сильным сторонам.

  ### Осторожно с этими...
    [color=red]Соль![/color]
  - Если вы наступите на соль, вы потеряете [color=red]все свои навыки и будете сделаны телесным в процессе против вашей воли.[/color] Это обычно является смертным приговором для среднего Призрака, поэтому всегда следите за любыми линиями соли или залежами руды, лежащими вокруг!
  - Соль может быть спрятана под объектами или даже внутри дверных проёмов.

    [color=red]Этот надоедливый священник![/color]
  - Священник иммунен к большинству ваших действий. В некоторых случаях попытка взаимодействия с ним может даже навредить вам вместо этого!
  - Однако священник не бессмертен. Вы всё ещё можете найти способы убить его косвенно. Его труп будет довольно вкусным, обещаю вам...

  ## Борьба с Призраком


  Призрак может показаться мощным на первый взгляд, но как только вы узнаете его слабость, с ним довольно легко справиться.

  - Используйте соль! [bold]Вы можете создавать соляные линии с помощью солонкок и пакетиков с солью[/bold]! Оставляйте соль, разбросанную по всем интересным местам для Призрака.
  - Избавляйтесь от трупов! Без трупов для поглощения Призрак не может эволюционировать, что значительно уменьшит количество вреда, который он может причинить. Расчленяйте трупы, перерабатывайте их, выбрасывайте в космос. Всё работает, пока нечего поглощать.
  - Формальдегид! Это химикат, используемый для предотвращения гниения трупов. Его можно купить в карго или легко синтезировать в Химической лаборатории. Инъекция трупа более чем 25 единицами Формальдегида заставит тело быть испорченным, если Призрак когда-либо попытается поглотить его, тому будет нанесён существенный урон.
  - Духовные свечи. Хотя они редки, их можно использовать для обнаружения призрака в области 12x12 плиток. [bold]Если вы активируете их, когда Призрак появится, вы можете сделать его телесным![/bold]. Создайте одну, поместив свечу на череп.

  ## Чумоносец

  [textlink="Узнайте о Чумоносце." link="Plaguebringer"]

  ## Предвестник Пустоты

  [textlink="Узнайте о Предвестнике Пустоты." link="Harbinger"]

  ## Трикстер

  [textlink="Узнайте о Трикстере." link="Trickster"]

  # Быть Призраком с Большинством (Злых)

  ## Максимальное использование базовых способностей

  - Вы не можете использовать «Разложение» на Киборге, чтобы удалить его законы, и вы не можете использовать его на раме киборга, чтобы заставить киборга, построенного из неё, не иметь законов.
    С «Разложением» вы можете взламывать вещи без обычного риска быть увиденным другими, и это может быть чрезвычайно полезно для установки ловушек и засад.
  - «Одержимость» может дать вам тонну WP при использовании в большой толпе, но большая толпа также находится в идеальной позиции, чтобы уничтожить вас, когда вы наиболее уязвимы.
  - Когда кто-то держит наготове пистолет, используйте «Команду», чтобы сбить его с ног, немедленно используйте «Овладеть объектом» на пистолете и стреляйте в них из него.
  - Капеллан вас бесит? «Команда» и «Массовая команда» могут не работать на них, когда вы кликаете по ним напрямую, но если они оглушены, стоят на месте или отвлечены анимированными объектами, нацеливание на пол под ними работает так же хорошо.
  - «Напугать» может показаться безвредным, но некоторые хитрые применения могут спасти вашу задницу или вызвать массовый хаос в критический момент.
  - Попробуйте использовать «Овладеть объектом» на огнетушителе в Хранилище Токсинов, выбив плазменный бак. Затем используйте «Напугать», чтобы переключить свет и вызвать пожар.
  - Охрана недавно конфисковала какие-то пистолеты/оружие? Взломайте сейф с контрабандой с помощью опции «Открыть двери, шкафчики, ящики» из «Напугать».

  ## В целом
  [bold]Вы не непобедимы[/bold], независимо от того, насколько это может казаться иногда. Достаточно одного нервного члена экипажа с оружием и солонкой, чтобы погубить вас.

  Призраки не появляются в одиночку, поэтому попробуйте затаиться на некоторое время и поищите других антагонистов. Собирайте трупы, которые они неизбежно оставят после себя, для большей регенерации WP или попробуйте заключить сделки с ними с помощью «Шёпота». Призрак, у которого есть кто-то, кто кормит его постоянным потоком трупов, может стать очень, очень страшным, но будьте предупреждены, что некоторые антагонисты могут не доверять вам, чтобы не убить их и не поднять тревогу на вас.

  Планируйте, что всё пойдёт ужасно. Вы можете не хотеть поглощать каждый труп, который найдёте, на случай, если вас изгонят, но вы также можете не хотеть оставлять никакие трупы не высосанными на случай, если экипаж поймёт и начнёт выбрасывать/расчленять/перерабатывать трупы немедленно.

Вы не особенно хороши в прямом убийстве людей без изоляции кого-то или удачи. Будьте падальщиком; попробуйте ухудшить плохую ситуацию для кого-то, кто уже довольно напорол, а не пытаться убить здорового человека. Экипаж удивит вас тем, сколькими способами они могут убить себя.


</Document>
