<Document>
# Вирусология
Это руководство по заболеваниям и методам борьбы с ними.

## Заражение
Заболевания изначально появляются из конкретного источника. Чаще всего это чумная мышь.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="чумная мышь"/>

Если вас укусила чумная мышь, существует значительная вероятность заражения заболеванием. Заболевание случайно и может быть любым, но обычно будет слабым. Либо кто-то может кашлянуть рядом с вами, и вы заразитесь, если не носите защитное снаряжение.

Заражение также может затронуть обезьян и других мышей, но заболевания не оказывают никакого эффекта на мышей, поэтому они действуют как переносчики болезней. Однако обычные мыши (не чумные) имеют меньший шанс заразить при укусе.

## Жизненный цикл заболевания
После заражения заболевание набирает прогресс инфекции, находясь внутри вас. Единственный способ определить, что вы заражены на этом этапе — использовать анализатор здоровья или тампон. Кроме того, вы получаете постоянный иммунитет к генотипу этого заболевания, как если бы вам сделали вакцину, поэтому одно и то же заболевание не может заразить вас дважды.

Симптомы начнут проявляться, когда прогресс инфекции пересекает определённые пороги. Чем выше прогресс инфекции, тем сильнее эффекты. В конце концов оно достигнет полной силы и перестанет прогрессировать.

В это время также начнёт набираться прогресс иммунитета, если он не подавляется заболеванием. Прогресс иммунитета заставит прогресс инфекции замедлиться и в конечном итоге пойти на спад. Для большинства заболеваний это приведёт к тому, что вы в конечном итоге избавитесь от заболевания самостоятельно.

Эффекты заболеваний могут различаться. Большинство заболеваний будут иметь какой-либо эффект, делающий очевидным, что вы больны, но в редких случаях они будут просто тихо наносить вам урон. Некоторые заболевания будут сопротивляться вашему иммунитету, не проходя самостоятельно.

Когда прогресс инфекции достигнет 0, вы избавитесь от заболевания.

## Лечение
Существует несколько способов лечения заболеваний.

Первый и самый важный, конечно же — просто не заражаться:
- Избегайте мышей, особенно если она пытается укусить вас.
- Если вы видите кого-то кашляющего, держитесь подальше.
- Носите стерильные маски и другое защитное снаряжение. Носите биокостюм для полной защиты. Их можно заказать в карго.
- Носите Медицинский HUD, чтобы видеть, кто заражён.
- Вакцины. Если вирусолог заполучил образец заболевания, у него может быть выведена вакцина, которая сделает вас постоянно невосприимчивым.

Если это не сработало, вам придётся вылечить заболевание, и даже вакцины не помогут. Это можно сделать несколькими способами:
- Иммурин. Это химическое вещество, усиливающее ваш иммунитет, заставляющее заболевание уйти самостоятельно гораздо быстрее.
- Специализированные химические вещества против типов заболеваний, такие как девирейт или спейсацилин.
- Кроме того, посетите вирусолога и позвольте ему взять у вас мазок, чтобы он мог проанализировать заболевание и создать против него вакцину.

## Специфика заболеваний и мутация
Заболевания не статичны и мутируют каждый раз при распространении. Практически всё в заболевании может мутировать, даже сама скорость мутации, но не тип заболевания. Бактерии не мутируют в вирусы.

Основные свойства заболевания — его генотип и эффекты.

Генотип имеет значение для иммунитета против этого заболевания. Если заболевание мутирует свой генотип, resulting мутировавшее заболевание сможет заразить даже тех, кто уже болел оригинальным заболеванием.

Эффекты заболевания объясняют сами себя. Это то, что делает заболевание, например кашель, урон, подавление иммунитета, рвота или положительные эффекты, такие как ускорение.

Заболевания можно мутировать, выпив нестабильный мутаген.

# Вирусолог
Это под-руководство о том, как быть вирусологом.

## Работа
Как вирусолог, ваша работа — как бороться с заболеваниями, так и использовать их в своих интересах.

У вас есть множество инструментов для этой цели.

## Ваш набор инструментов
- Ваш Вирусологический HUD. Он значительно более продвинут, чем Медицинский HUD, в обнаружении заражённых и может показать примерную тяжесть.
- Химические вещества, связанные с заболеваниями. Попросите химию изготовить их.
- Ваш биокостюм, который защитит вас от заражения. Чумные мыши не могут заразить вас через него.
- Тампоны, которые позволяют брать образцы заболевания у заражённых людей.
- Анализатор здоровья, который может определить, чем заражены люди.
- И конечно, ваше вирусологическое оборудование.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="вирусологический HUD"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="биокостюм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Вирусологические машины
Анализатор заболеваний и вакцинатор необходимы для правильной работы с заболеваниями. Для использования обеих машин вам понадобится тампон с заболеванием. Чтобы получить его, возьмите стерильный тампон и используйте его на ком-то заражённом.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="однарозовая стерильная палочка"/>

Анализатор заболеваний — это машина, которая может определить специфику заболевания. Он важен для сортировки и принятия решений о том, что делать с заболеванием.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="анализатор заболеваний"/>

Вакцинатор имеет 2 режима. Режим вакцины и режим инъекции. В режиме вакцины, при вставленном тампоне, он выдаст вакцину против генотипа заболевания на тампоне. Вакцины делают так, что люди, к которым они применены, получают постоянный иммунитет к генотипу заболевания. В режиме инъекции живой культуры вакцинатор вместо этого выдаст инъектор, который заражает того, к кому применён, исходным заболеванием.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="вакцина"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="инъектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="вакцинатор"/>
</Box>

## Эксперименты
А теперь о том, зачем нужен режим инъекции.

Заболевания действуют на обезьян, поэтому вы можете заразить их и попытаться вызвать мутацию заболевания. В конце концов, это может привести к положительному эффекту, дав вам полезное заболевание. Кроме того, если вам повезёт, вы можете получить заболевание с тем же генотипом, но гораздо более слабое. Люди, больные более слабым заболеванием, получат иммунитет против оригинального заболевания. Есть больше применений, которые это руководство не будет рассматривать.

</Document>
